%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt,  aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Applications du produit scalaire}

\begin{document}

\section*{Équation cartésienne de cercle}
\subsection*{Cercle défini par centre et rayon}
\begin{frame}
On se place dans un repère orthonormé.
\begin{enumerate}[a.]
\item Déterminer une équation cartésienne du cercle $\mathcal{C}$ de centre $A\left(-2;5\right)$ et de rayon 3.
\item Le point $B\left(1;5\right)$ appartient-il au cercle $\mathcal{C}$ ?
\item Déterminer le centre et le rayon du cercle défini par l'équation cartésienne suivante.
\[x^2+y^2-2x+4y+4=0\]
\item Déterminer le lieu géométrique des points $M\left(x;y\right)$ défini par l'équation suivante.
\[x^2+y^2-6x+4y+20=0\]
\end{enumerate}
\end{frame}

\subsection*{Cercle défini par le diamètre}
\begin{frame}
On se place dans un repère orthonormé.
\begin{enumerate}[a.]
\item Déterminer une équation cartésienne du cercle $\mathcal{C}$ de diamètre $[AB]$ (où $A\left(4;3\right)$ et $B\left(-1; 0\right)$).
\item Les points $C\left(3;4\right)$ et $D\left(1;4\right)$ appartiennent-ils au cercle $\mathcal{C}$ ?
\item Déterminer le centre et le rayon du cercle $\mathcal{C}$.
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
